【數撚請入】網友討論涼宮春日動畫觀看順序，給出解決數學難題「最小超排列」線索

涼宮春日系列小說將在本月末刊登短篇新作，雖然已有十幾年的時間但涼宮春日系列依舊在網絡上保持著旺盛的生命力，如今還能看到很多人討論小說原作以及京都動畫製作的TV動畫
涼宮春日系列也漸漸衍生出了涼宮學，還有教授專門分析《涼宮春日的憂鬱》動畫中「漫無止境的八月」進行藝術上的批判
而在4chan上，因為網友討論2006年版涼宮春日動畫的觀看順序，無意間涉及了「最小超排列」這個數學難題，之後還有人真的給出N=14的解法，成為解決「最小超排列」這個數學難題的新線索

2006年版的《涼宮春日的憂鬱》動畫播出順序與故事的時間順序是不同的，所以就經常會有人討論以什麼順序來看2006年版涼宮春日動畫
在4chan上有人提到「想要以所有可能的順序看涼宮春日2006年版動畫的話，最少要看多少話？」
這個提問引起了數學板的注意，因為這個問題涉及到了數學界的「最小超排列問題」

「最小超排列」(minimal superpermutation)是指包含全部組合的序列，比如A、B兩個要素可以組成的組合是「AB」「BA」，則A、B兩個要素的「最小超排列」是「ABA」，因為「ABA」中包含了「AB」「BA」
如果是A、B、C三個要素組合，可以有「ABC」「ACB」「BAC」「BCA」「CAB」「CBA」六種組合，而A、B、C三個要素的「最小超排列」為「ABCABACBA」，包含了全部六種組合

「最小超排列」的排列長度會根據要素數量的增加而迎來爆發式增長，「最小超排列問題」就是要找到設定要素數量為N的時候最小超排列排列公式以及證明
「最小超排列問題」在1993年提出，25年來一直沒有得到正式解決，但是在4chan的數學板有人給出了以N=14的涼宮春日問題解法與證明
雖然這個解法並不是正式的數學論文，但是成為了解決「最小超排列問題」的一個新線索受到了數學研究者的關注
美國馬凱特大學數學研究者Jay Pantone以4chan上的投稿為藍本，發表了一個論文讓數學界能夠更好的了解這個網友給出的公式與證明
Jay Pantone認為想要以所有可能的組合看涼宮春日2006年版動畫的話，至少需要看939億2423萬411話

雖然這次的「最小超排列問題」可能解法公式，目前除了這次討論涼宮春日2006年版動畫觀看順序問題外並沒有任何實際應用需要
但在Jay Pantone眼裡這很正常，因為一個純數學公式發現後可能需要幾十年的時間才會應用到人類生活中
這次4chan數學板上「春日問題」的討論證明了不是必須要成為專業的數學家才能理解數學，才能推進數學學科前沿發展，數學的美妙之處在於任何人都有可能理解這些問題

原資料出處:

求數神指點
篇論文：

留名

push

下 即係點=.=

我連條問題係咩都睇唔明

如果要計所有組合用返P黎計唔得咩 點解會扯左去咩最小超排列

你嘅意思係nPr？
但係依家問題係要『窮盡所有排列』並且「最少要看多少話」
你就咁用nPr計的話就唔係「最少」啦

例如依家有三話動畫a,b,c
你就咁用nPr計的話，就係3！ = 6種排列
abc
acb
bac
bca
cab
cba
於是乎如果你要「窮盡所有觀看次序」的話，單純按nPr計法就要觀看 6*3 = 18集

但係用最小超排列
就係ABCABACBA
看9集就已經窮盡所有排列方式

…

最小超排列會唔會有多組解？
好似上面ABC輪換會有三個解，

咁會唔會有第二組解？

吓...

涼宮一定係第 1 集 (Mikuru) 開始睇個喎。。。n 要 -1

呢個真係唔知 我唔係讀數

swap variable可以generate 新solution

其實我覺得扯到去嘅原因係純粹無厘頭

咁睇應該會易明啲

有新短篇

下即典==

離地到喊
有心睇1次就得

淨係睇漫無止境的八月就夠, 其他集數可以唔洗睇

好有涼宮感覺

揾到份整合咗嘅paper
話條式係 n! + (n - 1)! + (n - 2)! + n - 3
好似係砌幅圖出嚟再揾行邊條path最好
有冇巴絲可以解釋下講緊啲咩

睇完頭兩個 section
好燒時間